+++
title = "创建配置字典"
Description = "创建 ConfigMap，用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。"
weight = 1
+++

创建 ConfigMap，用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **配置** > **配置字典**。

2. ​在配置字典列表页面，单击 **创建配置字典**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建配置字典。
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将配置字典保存到这个命名空间中。
	
	* 在 **名称** 框中，输入配置字典的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。


	* 在 **数据** 区域，添加键值对形式的配置项，或导入配置文件。
		
		* **添加**：单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个配置项，输入自定义的键和值。
		
		* **导入**：单击 ![leadin](/img/leadin.png)，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的文件（不支持导入二进制文件），导入文件后，将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一组配置项里。

4. 单击 **更多**，支持配置更多配置字典参数。

	* 在 **标签** 框中，输入配置字典的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到配置字典上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入配置字典的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。


4. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建配置字典（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 

5. 创建配置字典的内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建配置字典后，返回到 **配置字典** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的配置字典。